手足身心重創 抗爭漸無底線 衝衝子：警槍 監獄 也不怕

手足身心重創 抗爭漸無底線
衝衝子：警槍 監獄 也不怕

勇武派前線示威者陳先生及黃小姐昨召開記者會公開剖白，陳直言行動逐漸無底線，亦不能回頭。許頌明攝

【本報訊】反送中抗爭運動至今近三個月，示威者和警方武力不斷升級，後者前天甚至首次出動水炮車及向天鳴槍。有前線抗爭者解釋，投擲雜物、燃燒彈只為阻截警方追捕的防禦性措施。除了面對警方大搜捕，前線示威者還需面對身心壓力，在外長期吸入催淚彈致咳嗽、出現幻覺；歸家亦要面對深藍家人帶來的精神折磨，但只換來政府冷淡回應。抗爭者直言，行動逐漸「無底線」，亦不怕警方的真槍實彈，已準備遺書。若不幸身故，保險金將捐予「星火同盟」，支援被捕義士。

記者：張雅婷

相關新聞：「捉鬼內鬥會令抗爭瓦解」

前線勇武抗爭者昨召開「前線自白」記者會，首次公開剖白。代表「衝衝子」發言的陳先生表示，長時間處於前線吸入催淚彈，身體已出現問題，他曾在抗爭過後留家數天，卻偶爾聞到催淚彈獨特的氣味，似是出現幻覺。其他抗爭者亦有不同毛病，包括咳嗽、氣喘、肚瀉、口乾或因汗水與催淚煙長期接觸，令皮膚生水泡，更大的傷害是，至少有10多名他認識的抗爭者遭警方毆打至骨折。

隨着警方拘捕逾800名示威者，陳先生估計前線只剩200至300人。資料圖片

警員前晚向天鳴槍並擎槍指嚇示威者，但衝衝子稱早有準備，不會懼怕。

生於深藍家庭受精神折磨

陳先生生於深藍家庭，家中避談政見，「每一次出去，都好似要瞞住屋企人做一件違心嘅事」。家人深信示威者有錢收，他掌握真相，卻不能反駁，「講出嚟，只會令屋企人之間有矛盾、磨擦，甚至以後都唔出得去」。他形容是精神折磨，「我哋200幾萬香港人上街，咁多勇武抗爭，大家追求緊公義，但返到屋企，因為家人枷鎖，反而變咗一個罪」。

隨着逾800名抗爭者被捕，陳先生估計前線減少至只剩200至300人；8月11日揭發警員喬裝示威者後，令抗爭者之間更埋下不信任的種子，開始「捉鬼」。陳表示，抗爭者同樣是市民，憂心互相內鬥會令抗爭行動和香港瓦解。

相關新聞：貼標籤為方便找回隊友

警武力升級 擲物阻拘捕

示威者憂心的，還有警方不斷升級的武力。對於政務司司長張建宗昨批評示威者無法無天，警方只有面對暴力衝擊才使用武力，陳反駁稱，政府一直無視市民聲音，利用警察鎮壓示威者，才是始作俑者。他又批評特首林鄭月娥聲稱構建對話平台的同時，卻縱容警方濫暴傷害市民，例如跪地舉手的市民明明被一腳踢開，政府卻美化成「用腳推開市民」或是「自然反應」，做法可笑；對話平台則明顯只為分化抗爭者，實際效用成疑。陳列舉皇后碼頭、喜帖街與學聯五子和林鄭對話作例子，證明她不會聽民意。

面對中共、港府、警隊近期改變策略大打輿論戰，將勇武抗爭者形容為「暴徒」，陳先生解釋，示威者投擲雜物次數增多與警方行動升級有關；投擲燃燒彈的初衷是想製造斷層，令警方不能追趕，「警方武力不斷升級，大家害怕留低嘅手足被捕，先不得不做防禦性措施」。他呼籲警方不要繼續利用政權賦予的權力去欺壓香港市民，警告有關行為總有一日會被清算。

被問到是否抗爭無底線，陳回答：「我開始感到迷茫。」眼見在此情況下，政府只會譴責和無視，他不時問自己要走到哪一步，「係咪要有抗爭者留低第一條人命，先會再有下一步嘅回應？」他不諱言心裏開始「無底」，亦不能回頭。

抗爭運動第一槍響起，幸未有槍下亡魂。陳先生表示早有準備，即使警方出動實彈，他亦會走到前線。陳先生又寫好遺書，一旦不幸離世，會將保險金將捐予星火同盟，支援其他抗爭者；萬一入獄，也會繼續增值自己，抱着背水一戰心態應對。「香港政府如果要令市民粉身碎骨，就算螳臂擋車，我都會奉陪到底」。

下一則
下一則
「捉鬼內鬥會令抗爭瓦解」

「捉鬼內鬥會令抗爭瓦解」
貼標籤為方便找回隊友
腳踢傳道人 警：推開威脅點
下跪擋槍大叔：義之所在
鐵通襲市民 的士三人被捕
平射橡膠彈 助理處長：冇規定高低
12歲抗爭男童升中前被捕
共同檢控 兒童要上成人庭
「童子軍」走上戰場
放棄督察夢 警二代做勇武派
東區醫院750醫護實名聯署 斥警草菅人命
警濫放催淚彈 作古仔開脫
偷用新聞照 補鑊急索網媒許可
荃灣居民清潔楊屋道街市
30警沙咀道搜彈頭無果
黃偉賢元朗議辦遭淋紅油
國泰首炒後勤 傳清算200人
警禁國泰城集會 職工盟上訴
三口岸停查手機 改逼拍片賀十．一
珠海生斥警暴 副校長hea答
景林保安疑警喬裝 街坊「捉鬼」
何韻詩澳洲講座 美術館拒租場
白衣人涉暴動 官︰可囚七年
麗晶兩居民禁停留管業處10米內
觀塘遊行向警「揈」傘 男子控暴動
打黑衣人手遊下架
劉頴匡扣兩日保釋
美10月勢通過法案懲港官
15英美議員承諾促政府制裁
台媒：北京現顏色革命之爭
戴耀廷：一日無普選 抗爭只會更激烈

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

多謝前線

支持

隨住政府越拉越多人，越嚟越過份嘅時候

更加多人上前線

前線好偉大，
除左前線，一直默默付出嘅一班人都好值得致敬
尋晚經過連儂牆，見到每次經過都總係在場打理嘅義工

好慚愧，因為工作較忙，2個月以來只參與了約1/3集會或遊行。

感謝每一位不介意犧牲個人時間，不怕受傷，被捕嘅前線，後援。令香港仍未斷送嘅惡法之下。

睇到喊左多謝勇武手足

型到爆!偶像!

點解香港政府要搞到香港人咁樣 ?

pish
前線

推

正確態度

乜野係衝衝子

Respect

希望有更多諗清楚嘅人
加入前線

謝謝你

痴撚線 好想喊
多謝你地！